周綺萍批求職者唔想加班欠彈性

願彈性工作求職者僱主最鍾意

在眾多求職者中，僱主最期望聘請哪類大學畢業生呢?安俊人力資源顧問公司董事總經理周綺萍稱，不少九十後大學畢業生不用養家，家長對他們選擇工作持開放態度，令他們自由心態重，近年大學生喜歡兼職工或自由工（freelance）比例增加。僱主最希望入職者工作穩定及願意彈性工作，「返?幾個月唔做，僱主唔止要出糧，仲要教新人，成本重」、「唔想加班，做多兩樣?都話唔好，就叫無彈性」，求職者應表現出對工作的重視。

青衣當離島 被指冇常識
周綺萍指，初出茅廬的畢業生需表現成熟及有常識，她以實例說明何謂反面教材，有僱主聘用了一名剛畢業的大學生做市場推廣工作，本月初八號颱風蓮花「掛波」前，該名員工在三號風球時便三番四次查問僱主可否提早下班。當天文台預告稍後改掛八號風球，該員工再追問可否下班，並引述政府呼籲，僱主可考慮安排居住偏遠，如離島的僱員提早下班。
僱主反問居於青衣的新員工是否住離島，他竟回答「是」，令僱主啼笑皆非。周指，透過此事例可看到僱員工作熱誠有多大、行為不成熟及不恰當，而將青衣當離島則是缺乏常識。
最近中文大學畢業生被選為僱主最願意聘請的大學畢業生，中大就業策劃及發展中心回應指，在一四及一五學年，有逾百間機構在中大舉行招聘講座，招聘數目及意欲與往年相若，僱主因應業務及空缺的職能，擬訂相應的甄選要求。過去幾年，逾九成畢業生在九月前獲得首份聘書，只有低於百分之二畢業生會選擇兼職性工作。一般而言，穩健的專業基礎、良好的工作態度、成熟的社交能力等，都是僱主欣賞的地方。

依條八婆幾時死